死攬明日大嶼 研融資填氹

節錄

死攬明日大嶼 研融資填氹

【2020施政報告】

相關新聞：規劃至少四條新港鐵綫

【本報訊】排拒民意已成為林鄭月娥連任特首的最大優勢，。。。。。。。。。。。。。；即使政府透過融資應付開支，本土研究社亦質疑只是變相要港人「填氹」。

林鄭月娥繼續力推明日大嶼計劃，聲稱「為了香港的未來」，現屆政府不會放棄，會爭取盡快開展前期研究。她指出，眾多土地供應選項中，明日大嶼規模最大、可提供的土地最多，目前申請撥款的是涉及1,000公頃填海及相關策略性交通基建的中部水域人工島研究。

相關新聞：會展站取消建會議中心

■明日大嶼工程造價估算達6,240億元，倘如期上馬料2026至2027年開始填海。

或須向發展商跪低

林鄭亦多次為融資方案「打底」，聲稱會繼續聆聽各方意見，積極探討創新的融資方案。記者問她，現今的經濟環境下，政府如何應對明日大嶼的高昂成本？林鄭堅稱「呢盤生意好做得過」、「好有信心係會賺錢」。她重申前期撥款「只係五億多元，唔會令儲備絲毫受損」，並進一步表明及後填海、鐵路等費用會考慮融資方案。

發展局2019年曾初步估算明日大嶼工程造價高達6,240億元， 政府消息人士補充，研究會評估最新的工程造價及財務安排，包括是否採用公私營合作，或繼續用公帑，「同一個項目可拆件，唔一定會全部政府出資，或私人出資」。消息人士續稱，若明日大嶼計劃如期上馬，預料2026至2027年開始填海工程。

各界均批評政府強推明日大嶼，民主黨前立法會議員尹兆堅質疑，早前政府多番「吹風」會以公私合營模式發展明日大嶼，但今日沒有公佈具體發展模式，或可能與土地共享計劃失敗有關，「如果呢一壇（土地共享）都唔掂，呢一個明日大嶼咁重手嘅投資，人哋係咪值得搭上去同你賭先？定搭沉船？」

本土研究社成員陳劍青亦質疑，以公私合營方式發展明日大嶼是向發展商「跪低」，擔心人工島未來模式會如同「成塊地畀咗發展商」。

陳劍青指，若要吸引發展商投資該項目，政府或須使用各種政策托高樓價，犧牲公眾利益成就其利潤。至於早前當局提出的各種融資方式，包括收基建稅等，無疑是變相要港人「填氹」。

環團憂11年耗盡財儲

環保團體綠色和平則引述早前聯同經濟學者發表的報告指出，強推計劃可能11年內就會耗盡本港財政儲備，反而棕地造地成本只需約333億元，多個關注團體早前亦發現，鄰近填海選址的周公島具不少稀有物種，例如國家二級保護野生動物白腹海鵰的鳥巢、香港獨有的鮑氏雙足蜥等，認為不應一意孤行花費大筆公帑填海。

政府唔會理香港生物多與少只再乎銀包有多少

十一年內敗曬啲錢
good
到時醫療冇錢先最大鍋
嘻
廢中自己受番

發債搞囉
ibond又銀債都咁多人買 根本知香港人自己都好有錢
之前啲眾籌全部咁易達標
大把水位cap

到時當出地方政府債券，攬一大舊錢咪倒落去

柒婆應該係想個人工島用佢個名命名萬芳百世

一句到尾：

趁仲可以冇王管鳩印，廢紙換港磚頭轉手又炒借上借，再谷買炒價沙鋼，兩邊搶！！！

到時我哋咪變哂廢中

支持

等睇2040年都未起好

好似一戴一露咁問鄰國借錢，還唔到就割地還

要欖炒有咩所謂、 政府d錢唔用係明日大嶼，連登仔唔係以為有得分掛、快d動工喇

唔緊要啦 佢玩死香港最多咪移民

GOOD JOB 玩到負資產就最好

只要拎市民的強積金去填海就夠數